<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>oyoon</title>
    <link href="https://aged-tooth-1296.on.fleek.co/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://aged-tooth-1296.on.fleek.co" />
    <updated>2023-05-30T15:02:55+02:00</updated>
    <author>
        <name>Asem</name>
    </author>
    <id>https://aged-tooth-1296.on.fleek.co</id>

    <entry>
        <title>علاج تورم العين المفاجئ</title>
        <author>
            <name>Asem</name>
        </author>
        <link href="https://aged-tooth-1296.on.fleek.co/aalj-twrm-laayn-lmfjy.html"/>
        <id>https://aged-tooth-1296.on.fleek.co/aalj-twrm-laayn-lmfjy.html</id>

        <updated>2023-05-30T15:02:55+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    علاج تورم العين المفاجئ يكون بحسب قوة وشدة الانتفاخ الموجود في العين، وأيضًا يكون تبعًا للأسباب التي أدت لحدوث ذلك التورم. ولكن بشكل عام العلاج يكون في إطار تدريجي ويبدأ ببعض الخطوات المنزلية التي تساعد كثيرًا في التخلص من ذلك التورم في مراحله البسيطة. الجدير&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p style="direction: rtl;"><strong><a href="https://drahmedhabib.com/%D8%A7%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D8%A8-%D8%AA%D9%88%D8%B1%D9%85-%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%8A%D9%86-%D9%81%D8%AC%D8%A3%D8%A9/" title="علاج تورم العين المفاجئ">علاج تورم العين المفاجئ</a> </strong>يكون بحسب قوة وشدة الانتفاخ الموجود في العين، وأيضًا يكون تبعًا للأسباب التي أدت لحدوث ذلك التورم.<br>ولكن بشكل عام العلاج يكون في إطار تدريجي ويبدأ ببعض الخطوات المنزلية التي تساعد كثيرًا في التخلص من ذلك التورم في مراحله البسيطة.</p>
<p style="direction: rtl;">الجدير بالذكر أنه يجب التعرف على طرق الوقاية التي تساعدك من عدم التعرض لتورم العين لتضمن حماية عينك من تلك الأعراض.</p>
<h2 style="direction: rtl;">علاج تورم العين المفاجئ</h2>
<p style="direction: rtl;">يمكنك إتباع الخوات التالية إذا كنت تعاني من تورم العين في المنزل قبل التوجه للطبيب للمساعدة على تهدئة التورم:</p>
<ul>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">قم بغسل عينيك بالماء الفاتر بشكل جيد للتخلص من الأتربة أو الغبار العالق بها.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">يمكنك عمل الكمادات الباردة التي تساعد على تخفيف حكة العين والمساعدة على تخفيف التورم.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">في حالة إفراز السوائل الدهنية من العين يمكنك عمل الكمادات بالماء الدافئ الذي يساعد على تقليل تلك الإفرازات.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">أنواع القطرات الملطفة وهي أبسط أنواع القطرات التي يمكنك استخدامها دون قلق لأنها تساعد على حل مشكلة جفاف العين وترطيب الجفون.</li>
</ul>
<h2 style="direction: rtl;">طرق علاجية يتبعها الطبيب</h2>
<p style="direction: rtl;">هناك بعض الطرق العلاجية الأخرى للتخلص من مشكلة تورم العين المفاجئ، ولكن تلك الطرق الأخرى لابد من إتباعها تحت إشراف الطبيب المختص.</p>
<p style="direction: rtl;">ومن تلك الطرق الأخرى هو التالي:</p>
<ul>
<li style="direction: rtl;">في البداية قد يصف لك الطبيب نوع من القطرات التي بها مضادات حيوية ضد الفيروسات والبكتيريا.</li>
<li style="direction: rtl;"><span style="color: var(--text-primary-color); font-family: var(--editor-font-family); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">أو من الممكن وصف قطرات تحتوي على الكورتيزون مما يساعد في تخفيف تورم العين.</span>وفي الحالات الشديدة من</li>
<li style="direction: rtl;">الممكن أن يلجأ الطبيب لإجراء العمليات الجراحية التي تساعد على فتح القنوات الدمعية المنسدة.</li>
<li style="direction: rtl;">أو يمكن استئصال أورام العين من خلال العمليات الجراحية أيضًا.</li>
</ul>
<p style="direction: rtl;">لذا فالطبب هو الشخص الأنسب لتحديد طريقة العلاج الصحيحة وفقًا للتشخيص والأشعة التي يراها.</p>
<h2 style="direction: rtl;">طرق الوقاية من تورم العين</h2>
<p style="direction: rtl;">هناك بعض العادات اليومية الصحية التي تساعدك في الحفاظ على صحة العين بشكل عام والوقاية من تورم العين بشكل خاص والتي منها الوسائل التالية:</p>
<ul>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">حافظ على نظافة عينيك باستمرار من الأتربة والغبار وأي ملوثات بيئية من الممكن أن تلامسها.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">تجنب حدوث أي حالة من حالات الحساسية التي يصاحبها تورم العين.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">حاول إراحة عينيك من الإشعاعات الضارة التي تتعرض لها من شاشة الهاتف المحمول أو الأجهزة اللوحية.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">عند الشعور بحكة في العين تجنب فرك العين بيديك لأن ذلك يزيد الأمر سوءً.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">قم بالنوم لعدد كافي من الساعات بشكل منتظم للحصول على الراحة الكافية للعينين.</li>
<li style="direction: rtl;" aria-level="1">احرص على تناول كميات كافية من الماء للقضاء على جفاف العين.</li>
</ul>
<p style="direction: rtl;">للمزيد من المعلومات عن تورم العين قم بزيارة موقع <strong><a href="https://drahmedhabib.com/" title="الدكتور احمد حبيب">الدكتور احمد حبيب</a></strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
